Wölla Kogokonna Kohus sel 6mal Oktobril 1877 olid Kohtomehed koos:
Astus ette Jürri Pillmann ja kaebab, et Waino Andrus Ruus on temal köik aja roikat ära wiinud öösi ja tema neid köikki kätte nöuab, sest et ühe koorma aga köigest tema juurest kätte saanud.
Kutsuti ette Wainu Andrus Ruus ja ei salga, et tema küll neid roikkit on seält Jürri Pillmanni moa peält korjant.
Sai möistetud: et Waino Andrus Ruus peab Jürri Pillmanniga ära leppima ja kui leppida ei saa, siis maksab Andrus Ruus 1 Rubla 50 koppik trahwi 8 pääwa pärast waeste laeka.
